有無false memory 強迫症過來人入一入嚟

有無人試過不斷糾結於以住嘅事,例如幾年前我嘅fd話睇AV啲野外露出劇情,之後果排出街成日諗自己會野外露出,做啲不雅嘅事。正常人或者女女有咁嘅情欲好正常,但肯定知道自己無做。但ocd 患者就不斷loop , loop到無都好似有咁,又成q日做reassurance睇吓腰帶扣實未。 驚死好似現實版公眾Av,越回想,ocd想法越深,越大壓力,心囗庝, 日日憂心,唔開心,幾年了。

有無人false memory OCD康復,或recovery 中

樓主有咩 false memory 呀 ？
比起其他病 OCD 叫做易醫好
唔洗灰心
宜家做緊咩 therapy?

上網book 咗外國嘅OCD recovery programme,佢自己話有8多experience.

其實我中學有,用DSE做籍口頂咗兩年,大學又兩年。但最大問題佢身心連動, 思想上嘅害怕false memory 上嘅sheme, 公眾sexual 上嘅false memory,令我想figure out this memory is true or not. One of the biggest 特色 of ocd is doubt whether the memory is 真定假。

越scare越嚴重,no assurance加stand from the position of power better咗, not move 咗一星期好咗啲

就咁聽巴打／絲打
你有可能唔係OCD而係PTSD
揾心理學家見一見好D

最大問題就係有時你壓力大與細控制唔到.一啲place同theme有關,就會trigger 心跳加速,厭力上升。 而家好似胃酸過多咁樣 嗰種壓力同心跳加速,有時高有時低控制唔到 壓力底可以同平常人ㄧ樣, 高就好似考公開考試咁高

壓力多久有啲白頭髮多有時失眠瞓唔到, 影響社交, 精神上嘅影響都唔緊要,唔好搞到身體有影響先得㗎

心靈影響身體身體影響心露。 解決 身體嘅唔舒服 就係要解決好ocd

成日有壓力嗰隻心口痛唔舒服, 睇個心臟話冇問題, 分明就係壓力嘅副作用

壓力胃痛都好過心口痛呀

OCD唔係咁 你有冇睇醫生？

你講既完全明
一定要搵個好既心理學家呀
加油 ！！！！

有可能係 OCD 再加其他症
所以話一定要揾心理學家
btw唔好去精神科醫生

試下睇多啲AV 你就覺得野外露出好少問題

Search Exhibitionism
不斷睇到悶就無事

同強迫思想一樣？

我宜家諗住雙管齊吓,網上expert加香港心理學家

精神科越搞越大問題。 我同你一樣,正常思維思想, 不過就係糾結於呢件事上面。

就好似 外國嘅駕駛強迫症,有啲人揸住架車以為撞到人 。每逢經過果條路就覺得自己曾經喺嗰度撞過人, 又會check下新聞睇下有冇交通意外發生,或者行多次睇下有冇人畀人撞到。 開頭只係你嘅偽記憶, 但係你越返check個記憶就會越真， detail仲會越嚟越清楚。 原理就係有人講大話呃你, 但係強迫症講咗成百幾二百次, 你就會思考究竟呢段記憶係真定假,有冇做嗰啲咁錯嘅事好鬼大壓力。 通常偽記憶就係啲大件事,唔係好似有冇閂門開門嗰啲, 所以放唔低。

公開考試考完就冇壓力, 呢個係腦交戰, 除非囉番cctv證明你冇做過, 或者通過腦交戰克服佢 ,唔理佢 ,永遠站喺呢個喺個病都唔需要你理會

呢隻都係 強迫症不過係 思想嘅強迫症 糾結於過往呢段記憶真定假, 而呢啲記憶係大件事嘅記憶

同樓主一樣有false memory ocd
不過個主題係同傷害其他人有關
已經持續咗16個月

我而家已經斷咗尾

前後用咗三四個月

追返之前上面條youtube link睇一睇佢啲片,搵佢幫手真係work

真心希望幫到你,因為呢啲又唔似,其他心理問題, 人哋唔明

你咁快就知道呢個 false memory ocd學名好犀利, 我當時有咗超過40個月,上網摷,先搵到原來都係屬於心理問題, 但又唔似,總之就係非常嚴重嘅鑽牛角尖
好彩俾我揾到Ali

你係咪成日都覺得心口唔舒服呢

我嗰時仲有公開考試, 仲要面對其他壓力

冇咗佢生活即刻好似多咗好多space

我都係上外國ocd forum先知有false memory呢個名咋
一直以為成個連登得我一個有false memory呢味嘢 喺香港啲網站又好似好少人提咁

Btw雖然未試過心口唔舒服
但係當false memory影響得我最嚴重嘅時候 我成身出哂汗 冇胃口 咩都唔想做 同埋覺得自己好似就死咁

你咪叫叫好好有壓力嘅時候,係出汗而唔係心口唔舒服

佢嗰個youtube channel有包括 harm ocd即係你嗰隻
係其中有一種嘅分支, 佢講曬個原理加埋分析同解決方法

btw巴打係咪只得一個false memory?
我自從有咗第一個就開始有唔同新既false memory

冇錯呀不過,畀一個ocd困擾咗四年幾五年, 呢幾年簡直可以用災難性形容

X2
之所以咁難擺脫咁困擾 就係因為如果係真嘅話
個後果係非常嚴重

但係你15個月就揾到救星啦喎
不過康復過程好靠自己,我就一粒藥都無食過,靠book咗上面條link個女人session上考既方法去做

連登嘅OCD post 全部都動作形,以前以為思想形唔係OCD, 以為全世界得我一個鑽牛角尖,比OCD loop到以假亂真

咁其實我哋咪無得做背德嘅事,如果現實叫雞,會唔會比心理學上嘅“超我”,不段狂loop,道德遣責自己成世?

有時明明搵到方法證實自己冇做唔好嘅事情
但係證實完之後又會繼續懷疑

你睇下段youtube channel先

克服ocd個方法就係永遠唔好check

無論佢點樣逼你都好總之就咪check咪check新聞

當你有害怕感覺嘅時候唔好加劇佢

畀佢freeflow唔好諗咁多嘢盡量腦袋放空

通常你一開頭唔理佢,會仲驚但係你,自己同自己講腦裏面有正方反方

當反方係咁叫你check話好驚好害怕嘅時候, 正方就同自己講, 佢驚我唔使阻止佢,只要唔好power,等佢自然流逝

你由最底嗰幅圖睇番上去

你真係好彩遇到我

Btw我有時候要說服自己唔好返轉頭check嗰陣
會同自己講：萬一真係check到有事 你會點做先？

所以話個過程係腦交戰

嘗試盡量佢畀害怕感覺嘅時候,
唔好增加害怕感覺,盡量直情唔理,
佢腦袋放空,就等於好似對抗癌細胞,
咁樣斷咗佢嘅糧食

你會發覺都害怕時候,你去check開枱
係安心,但係下一次更加不安。

原因就係你去check喺潛意識,表呢件事 係importance, 而且你用check去說服害怕感覺,只會令到你嘅潛意識覺得你正在處於危險當中.

你唔check同埋都害怕時候唔好power up佢,盡量維持正常,你以前正常會點樣生活就點樣,害怕感覺盡量唔理佢,當波濤洶湧嘅時候就唔好加劇,害怕照俾佢喺度,但係放空.

人個腦好奇怪當你維持咗一段時間之後你個腦覺得呢樣嘢好無聊, 因為惡魔無論點樣都好都喚醒唔到你.

Again,唔check唔增加害怕感覺就等於斷絕咗癌細胞嘅, 調轉角度諗呢嗰係一個惡性循環,超出去呢個loop就要抵抵擋得住撒旦嘅說話. 與此同時除咗意識層面同自己講呢個係ocd, 情感上唔好騰騰震,因為學我上面的圖話齋潛意識,係靠情感去改變所以開頭係有啲掙扎,但係耐咗就會work.

同埋通常當你harmocd可能都有啲場景, 例如你日日返工返學都經過嗰個站而你成日以為自己係嗰個站傷害咗人, 你係咪會每逢經過嗰個站都有trigger咗嗰種擔心嘅感覺? 有冇壓力有冇急急腳上九秒九離開個站嘅感覺? 有冇強迫回帶或者重新製造新嘅場面新嘅暴力場面或者不斷回想,回想到不能分辨真假? 就好似一個人不斷講大話啲人聽得大話多就信為真?

要處理呢啲情況你就更加要去多啲地鐵站, 越驚就要越去, 無論嗰陣時幾辛苦幾大壓力你盡量同正常人一樣. 同自己講係我控制意識唔係識控制我. 你會發覺呢個反方會無所不用其極而且三番四次持續起碼一個幾月以上不斷用不同嘅質疑不同形式的方法,就算佢問咩問題都好其實都係源自於insecure. 所以你check你去人reassurance就係中咗佢個伏.

第二就係開頭心驚驚係正常,但係你唔好power up,等嗰種感覺依然喺度但係就唔好power up佢.

第三,越驚越去做, 好似上面嘅例子咁搭多啲地鐵啦, 每一次你覺得拉扯受煎熬你就做咗每一次嘅exposure, 雖然有時成功有時效果冇大但係根據我經驗做咗呢樣嘢兩星期之後你已經feel到個能量起碼放低咗三成, 好似戒毒咁持之以恆不斷去做三四個月就會斷尾.

就例如你暴力嗰個theme係喺深水埗嘅 其中一條街 , 你要做嘅嘢就係,當你要或你想去深水埗嘅時候你就去深水埗,你要經過條街就去嗰條街 ,總之就係你想做乜嘢, 就去做唔好受到ocd限制

同自己講我係一個好人, 當佢反問你嘅時候, 唔需要回答佢,其實好多時ocd嘅問題你咁開直情唔需要回答,因為你回答佢之後佢就會反問你,你再回答佢佢又會再反問你根本就冇完嘅ㄧ日. 解決方法就係根本唔洗回答佢, 但之後恐懼情緒就會更加嚴重更加出現係咪? 冇錯呢種效果就係我哋要克服,所以話唔好power-up情緒等佢放開唔理佢,做其他事情日常生活,去嘅地方照去呢個就係exposure.

而且你必須要戒掉一啲行為, 例如你捉住你隻手唔俾自己去傷害人, 你開始療程就要放開隻手,雖然開頭覺得好唔自然,但你都要咁樣做, 之後嘅方法又係好似我上面所講.

總括而言程,所遇到個感覺真係好似一個山丘咁樣又落又上但係總體嚟講條線係向下經過三個月之後就完咗,你係feel到你係you are in control. 你係master到佢. 個感覺係並存但我控制到, ocd嘅醜陋虛假與清楚曬, eventually好似龜兔賽跑咁樣,龜 跑贏兔仔,最後你反敗為勝

再喺上面段文補充一點,停止回帶

不論你如何不安,不安就用以上方法解決

仲有停止回帶係指唔好再諗嗰個你所創造嘅場景,e.g 暴力畫面 。
但係 嗰個意念框架即係暴力ocd

佢喺度照俾佢喺度唔好嘗試去強制停止,
話我冇嘢我冇呢個ocd.

千奇唔好咁樣做淨係唔好諗嗰啲場景就ok

照比大框架 harm ocd 佢喺度,喺個腦裏面不過唔好理佢 ,同埋你唔好嘗試強制停止因為強制停止就係又係另一種fear, 你得悉同唔好理佢就ok.

平時停止回帶做好,emotion嘅控制, 大框架就會自然流逝消失,強制停止只會適得其反

差啲唔記得咗講呢點,呢點非常重要

講地鐵站嗰part真係好中
有時越去avoid triggering situations 反而對佢嘅恐懼就加深咗
我面對得多嘅話又好似冇之前想像中咁驚

相信自己用返上面嘅方法持之以恆就會好返㗎喇

記得好返嗰陣時話返畀我知呀

我教咗咁多嘢你仲有學費未交㗎

唉你就好同我相比,慳番30個月時間

其實我都有諗過話唔畀人聽呢個捷徑,不過我相信香港根本所有網站,討論區都會搵唔到, 咁啱search到呢個post, 就當係緣份啦,冇理由見死不救

而且唔講可能可能一世都搵唔到個方法,除非睇心理醫生,不過佢哋都又未必明, 睇專科可能仲越搞越大鑊嗰,啲醫生可能判錯症, 或者當你有妄想症 , 越搞越q大鑊.

仲有底一世唔使考政府工, 所以我同你都叫好好彩 ,我喺上面條youtube link, 個講者 曾經親身經歷過嘅,我學習到, 又有成功戒甩教返你, 算叫好好彩

私家心理醫生都係叫你唔好諗但佢哋 始終未親歷其境過, 講真兩年前我都唔會諗到會我會戒得甩,我覺我得真係非常好彩.

心理醫生都係開血清素畀你 , 實質上藥物喺個腦度,藥物係幫唔到你改變你嘅思維, 如果你睇醫生都係睇私家唔好睇公立, 心理醫生已經ok, 咪睇精神科.

不過我咁長時間,冇食過一粒藥冇睇過醫生,我靠自己醫返好自己, 我得你都一定得, 真係唔得先睇心理醫生, 不過千奇記住唔好將呢個做咗自己藉口呀

仲有你係讀緊書定返緊工呀?

Thx巴打
其實我都係一直將呢啲嘢當係秘密 冇同現實中任何識嘅人講過
最驚就係比其他人誤會 所以更加唔敢同醫生講

讀緊u 你呢

我都係 但近排又功課又考試咩都唔想做, 之前ocd嗰時,根本唔想理呢啲嘢, 宜家就懶根多,同ocd之後未回返條氣, 嗰幾年令嚴重影響我嘅社交, 宜家不斷參加不同活動識人, 根本宜家有平和嘅心情同社交已經好開心, gpa唔想理, 話曬岩岩越獄

自從有咗ocd之後 好多嘢都變得唔再著緊
Gpa嚟講 我入咗u後就冇再理

你一定係絲打

No la 我巴

我想問
如果會係咁檢查有冇鎖好門
會數10下x5次
過多陣又返去睇下
再數多10下
出門口要係咁拉道門
拉10下
有時lift未到會行返過去拉多10下
試過行到地鐵站再行返返屋企check
返屋企會抹返自己帶過出街既野
有時上下上下堂會好想洗手
算唔算有少少強迫症

直情強迫到痴咗線啦吓嘩